以為增強免疫力！女子喝粥加兩顆「紅豆」 差點被毒死

以為增強免疫力！女子喝粥加兩顆「紅豆」 差點被毒死！

2016/12/13 13:13:00

大陸中心／綜合報導

天氣慢慢轉涼，許多人都喜歡來碗紅豆湯養氣補血，但並不是所有的「紅豆」都能吃的，大陸就有一名女子因為在煮粥時，加了兩顆這種豆子，結果差點連命都沒了。

據陸媒報導，大陸杭州一位20歲年輕女子，近日聽朋友說吃這種「紅豆」可以增強免疫力，於是在煮粥的時候放了兩顆，沒想到，吃完後覺得腹脹不適趕緊送醫急診，還差點丟了性命。醫師追蹤吃了什麼，一查竟是「相思豆」。

醫師表示，「相思豆」雖然長得像紅豆、綠豆，但其實是劇毒植物。由於「相思豆」顏色艷麗，很多人把它串成手鍊作為工藝品，曾經還有報導製作工人在串手鍊時，不慎穿破相思豆外殼，並扎破自己的手指後中毒身亡。

而民眾若是一旦誤食「相思豆」（嚼碎2-3粒），輕者噁心、嘔吐、腹瀉、腸絞痛等症狀，重者數日後可出現溶血、心跳乏力，甚至昏迷、呼吸、腎功能衰竭而死。

醫師提醒，許多人在冬天會選擇中藥進補食療，切勿服用一些不知名的植物、中藥、食物或藥酒。如果忽視了它們的毒性，很可能沒有起到應有治療效果，反而因此而中毒。若是不幸誤服，需即刻到醫院就診，以免錯過最佳治療時間。

樋屋奇應丸？

睇過紅豆篇野？

留名

除左有忽紅色之外，似紅豆咩

大陸呀，唔好深究啦

邊度搵得到呢種豆？

呢粒野本名真係叫紅豆

王維既《相思》「紅豆生南國，春來發幾枝。願君多採擷，此物最相思。」就係講緊呢隻豆，係王維作左呢首詩之後，d人先叫呢隻豆做「相思豆」

咁都睇錯就抵死啦

絕情花 斷腸草